【11.11三罷】16歲女生涉堵路 獲撤控須簽保守行為

網民去年 11 月 11 日發起「三罷」行動，並呼籲於各區堵路，警方於觀塘道追截一批懷疑堵路的黑衣示威者時，其中一名 16 歲女學生因跑得最慢而被捕。她原被控一項參與非法集結罪，其後改控在公眾地方造成阻礙罪。案件今日再提堂，控方指諮詢律政司意見後，決定撤銷控罪，被告須同意案情及簽保守行為。

署理主任裁判官徐綺薇最終批准被告自簽 2,000 元，守行為 12 個月，控罪撤銷，另須支付 1,000 元堂費。裁判官並寄語被告「雖然簽保守行為唔留案底，但要謹記機會可能只得一次」。

全文請睇立場

聽日421 勿忘721

好消息

濫捕濫告

Good news

香港人有案底真係慘過死刑

應該搵唔到工具同片，所以放生。

女手足真係要睇自己能力 要好好保護自己

冇證據 突然跑步 見人就亂拉

堵路好小事啫

無記錯呢個女仔有比警魔打
亂打人仲要迫人簽保守行為

同大陸一樣黑

朱媛？

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

搏你比口供個陣講錯嘢

無知一問同意案情既意義係邊

仲有屈，揼，砌

撤控？又要承認案情？

黑狗死全家，冚家死無葬身之地

咁講，你可以視為控方拎返個臉子，而辯法無左個潛在風險，佢係認案情而唔認罪，換言之佢係真無罪，係無案底，將來可以做到專業人士考到政府工(理論上)，但打落去，應該6成以上可以贏到，因為佢9成9係證據唔夠先放人，但有風險，而且有機會要上訴先無罪，而且訟費未必拎得返又拎得足。所以咁樣做算好彩。